蘋果踢爆：婚禮公司負責人收錢後稱病 新人遭集體走數

蘋果踢爆：婚禮公司負責人收錢後稱病
新人遭集體走數

涉事婚禮統籌負責人Mango（右）年初開始失蹤，避見客戶。

一群向觀塘一間婚禮統籌公司訂購服務的準新人和新婚夫婦，今年初開始陸續發現負責人收錢後先後以患病入院為由拖延，其後更發現辦公室早已人去樓空，經多次要求退款不果後，日前先後到警署報案。警方回應共收到10宗報案，涉款近18萬元。

記者：溫瑞麟

準新人李小姐表示，她與未婚夫將於今年3月底結婚，去年10月經婚禮統籌公司B.B.S House先支付1,200元訂購婚禮化妝，其後再被負責人Mango游說加碼至合共繳付1.2萬元，購入婚宴佈置、婚禮服裝及花球等服務，至去年底她向Mango催促發送婚服樣辦以供參考，對方聲稱已有設計圖在手，着李小姐耐心等待，惟至今年1月仍未邀約她與姊妹試衫，因婚期臨近，所有服務均沒有兌現承諾，令她大失預算，惟有另聘其他公司，她改而要求Mango退款，對方即以患病入院為藉口拖數，直至她早前向消委會投訴後，負責人便拒絕回覆。

多名苦主被拖款或延交婚宴相片，先後往觀塘警署報警求助。

有新人向負責人Mango催促盡快提供服務時，對方以入院為由拖延。

辦公室早人去樓空

另一對準新人鄭小姐及呂先生，去年9月向Mango支付9,000元購買婚禮統籌服務，去年底已遭對方爽約缺席婚紗試衫，今年初更不知去向，對方一度聲稱入院接受治療，其後聯絡電話及FB亦告停機或停運，他們本月中到辦公室了解，發現早已人去樓空，保安稱目擊女負責人連同兩名男子抵上址搬走物品後，再未在上址辦公，懷疑負責人以入院分散受害人注意力，匆匆搬走離場。

新婚夫婦江先生及江太，去年以2萬多元在該公司購買婚禮套餐，去年底拍攝婚禮及婚宴過桯，原定今年農曆新年後公司要交付餘下相片及影片，惟負責人Mango一直採取拖字訣，他們其後私訊當日的攝影師，對方稱Mango沒有繳清尾數，故沒有交出有關片段，若要贖回需額外繳付3,600多元，由於要求不合理，他們一直拒付，事件至今仍未解決，現正為如何向雙方父母交代而發愁。

涉金額10萬元以上

多位受害人經FB及WhatsApp群組互相聯絡，發現受影響個案眾多，金額達10萬元以上，上周起先後到觀塘警署報案，警方以苦主仍可與負責人聯絡或已提供部份服務為由，認為不涉刑事詐騙成份，案件暫列雜項跟進。

另外，有花球設計師亦控訴Mango去年10月起拖欠一筆大約數千元的服務費，至今年1月拒絕找數，僅發訊息稱會分期攤還，之後一直拒絕露面，估計收回欠款的機會極微。

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
有心人代尋贊助 助元老隊奔波兩地

下一則
下一則
爆相爆片：落馬洲變Fight Club

屌幅圖（右）乜撚，唔通架車先係個負責人Mango咩

2023 大下跌 !

經濟差就開始多呢 d CASE !

比條LINE你DOWNLOAD

不如一齊夾錢請私家偵探挖果個負責人出嚟好過啦，呢個年代仲信驚犬